% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{couleurs-fr}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage[alt]{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L1 PPPE,matiere={[U34.BLOC2] Durée : 30 minutes},typedoc={CC~},numdoc=01,mois=Lundi 9 octobre,annee=2023,titre={CC01b}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part*{CC01b - Nombres premiers}

\smallskip

\nomprenomtcbox

\begin{marker}$\leftrightsquigarrow$ Le sujet est à rendre avec la copie. $\leftrightsquigarrow$\end{marker}

\smallskip

\fbox{~{\footnotesize\faCalendarCheck}~Les nombres premiers inférieurs ou égaux à 60 sont 2, 3, 5, 7, 11, 13, 17, 19, 23, 29, 31, 37, 41, 43, 47, 53 et 59.~}

\bigskip

\begin{Exercice}[Type=Points/3,CodeDebut=\medskip]%exo1
Déterminer, en justifiant, si les nombres suivants sont premiers ou non : 

\begin{enumerate}
	\item $97$ ;
	\item $1\,273$ ;
	\item $3\,363$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/5,CodeDebut=\medskip]%exo2
\textit{Les questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}
	\item Déterminer la décomposition en produit de facteurs premiers des entiers :
	\begin{enumerate}
		\item $84$ ;
		\item $975$ ;
		\item $\num{4875}$.
	\end{enumerate}
	\item Déterminer, en détaillant la démarche, le nombre ainsi que la liste des diviseurs des entiers :
	\begin{enumerate}
		\item $135$ ;
		\item $\num{1617}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/2,CodeDebut=\medskip]%exo3
Dans cet exercice, on s'intéresse aux nombres de Smith (également appelés nombres rigolos).

\medskip

\hspace{10mm}%
\begin{tblr}{vline{1,Z}={1pt,BleuFonce},hlines={1pt,BleuFonce},colspec={Q[c]Q[l,m,12cm]},cells={font=\polancienne},column{1}={bg=BleuCiel!25}}
	\rotatebox[origin=c]{90}{\sffamily\small\bfseries Définition} & {Un nombre de Smith est un nombre dont la somme des chiffres est égale à la somme de tous les chiffres de ses facteurs premiers.\\
	En cas de facteurs élevés à une certaine puissance, le facteur est répété autant de fois que l'indique l'exposant de la puissance.}
\end{tblr}

\medskip

Par exemple, 27 est un nombre de Smith car :

\begin{itemize}
	\item la somme des chiffres de 27 est $2+7=9$ ;
	\item $27=3^3=3\times3\times3$ et la somme des chiffres des facteurs premiers est $3+3+3=9$.
\end{itemize}

Démontrer que les entiers suivants sont des nombres de Smith :

\begin{enumerate}
	\item $319$ ;
	\item $666$ {\footnotesize\faIcon{skull}}.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\vfill

{\hfill\includegraphics[scale=1.5]{cc02b_humour}\hfill~}

\vspace*{-5mm}

{\hfill\tiny\sffamily\textcopyright evanetc\hfill~}

\vspace*{4mm}
%\medskip
%
%\begin{Exercice}[Type=Points/6,CodeDebut=\medskip]%exo2
%Dans cet exercice, on va travailler sur la base 5, pour laquelle les 5 \og chiffres \fg{} sont 0, 1, 2, 3 et 4.
%%
%\begin{enumerate}
%	\item Convertir, en base 10, le nombre $42_5$ ; puis, en base 5, le nombre $137_{10}$.
%	\item Compléter les tables d'addition et de multiplication en \underline{base 5} :
%	%
%	\begin{center}
%		\begin{tblr}{%
%				hlines,vlines,colsep=0pt,rowsep=0pt,%
%				colspec={*{6}{X[1cm,m,c]}},row{1}={lightgray!50},column{1}={lightgray!50},%
%				rows={1cm},cells={font=\sffalt\Large}}
%			$+$ & 0 & 1 & 2 & 3 & 4\\
%			0 & & & & & \\
%			1 & & &3 & & \\
%			2 & & & & &11 \\
%			3 & & & & & \\
%			4 & & & &12& \\
%		\end{tblr}
%		\hspace{1.5cm}
%		\begin{tblr}{%
%				hlines,vlines,colsep=0pt,rowsep=0pt,%
%				colspec={*{6}{X[1cm,m,c]}},row{1}={lightgray!50},column{1}={lightgray!50},%
%				rows={1cm},cells={font=\sffalt\Large}}
%			$\times$ & 0 & 1 & 2 & 3 & 4\\
%			0 &0 &0 &0 &0 &0 \\
%			1 &0 & & & & \\
%			2 &0 & & & & \\
%			3 &0 & & &14 &22 \\
%			4 &0 & & 13&& \\
%		\end{tblr}
%	\end{center}
%	\item Poser, sans passer par la base 10, les opérations suivantes, en \underline{base 5} :
%	\begin{enumerate}
%		\item $414+43$ ;
%		\item $23 \times 12$.
%	\end{enumerate}
%\end{enumerate}
%\end{Exercice}
%
%\medskip
%
%\begin{Exercice}[Type=Points/4,CodeDebut=\medskip]%exo3
%Dans cet exercice, on va travailler sur la base binaire (base 2).
%%
%\begin{enumerate}
%	\item Convertir, en base 10, le nombre $10\,1011_2$.
%	\item Convertir, en base 2, le nombre $139_{10}$.
%	\item Poser, sans passer par la base 10, les opérations binaires suivantes :
%	\begin{enumerate}
%		\item $1011+101$ ;
%		\item $101\times11$.
%	\end{enumerate}
%\end{enumerate}
%\end{Exercice}
%
%\medskip
%
%\begin{Exercice}[Type=Points/4,CodeDebut=\medskip]%exo4
%Dans cet exercice, on imagine que, dans un univers parallèle (appelé K687), le système de numération repose sur les règles suivantes :
%
%\begin{itemize}
%	\item le système est en base 6, en notation positionnelle ;
%	\item les \og chiffres \fg{} sont donnés dans le tableau suivant :
%	%
%	\begin{center}
%		\begin{tblr}{%
%				hlines,vlines,colspec={l*{6}{X[1cm,m,c]}},rows={1cm},cells={font=\sffamily\Large}}
%			Système décimal & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\
%			Système K687 	& \KChA & \KChB & \KChC & \KChD & \KChE & \KChF \\
%		\end{tblr}
%	\end{center}
%\end{itemize}
%
%\begin{enumerate}
%	\item Convertir, en base 10, le nombre \xmybox[BleuFonce]{\large\KChD\,\KChE\,\KChA\,\KChF} donné en base \og K687 \fg.
%	\item Convertir, en base \og K687 \fg, le nombre $2\,022_{10}$.
%	\item Déterminer, en base \og K687 \fg{} :
%	\begin{itemize}
%		\item le nombre qui suit \xmybox[BleuFonce]{\large\KChD\,\KChC\,\KChF} ;
%		\item le nombre qui précède \xmybox[BleuFonce]{\large\KChB\,\KChE\,\KChA}.
%	\end{itemize}
%\end{enumerate}
%\end{Exercice}

\end{document}
